[新手填詞]薛之謙-演員，粵語改編版本

填詞：DC_
演唱：EG
原唱/原填/作曲：薛之謙
編曲：Andy Wang
語言：粵語

填數字 隨著構想賦予意義
但活在思索的日子 就像寫作的棋子
我只配跟你意旨

無意義 隨便湊出語句當了事
並未想到此為止 亂動更改不停止
言行想法不一致

不懂得去為你寫詞來描述故事
不知道是我生字乏味或太刻意
用盡了力氣但依然被喚成幼稚
你總有多個想法不過只會在暗示

不清楚你內裡心情平和還是詫異
即使間你讓我更換段落尚餘千次
但若每段故事將來亦是命途各異
極為諷刺

而故事 圍著某天某個數字
是往日的無知 是告別的情史
難走近的都市

不懂得去為你寫詞來描述故事
不知道是我生字乏味或太刻意
用盡了力氣但依然被喚成幼稚
你可有一秒想過給我準確的意思

不清楚你內裡心情平和還是詫異
即使間你讓我更換段落尚餘千次
但若每段故事將來亦是命途各異
又為何想試

就算將歌詞句子分離幾次
或肆意將離別的感情虛擬
但強加的詞語怎可能真摯
重組也沒意思

別妄想假如折返當時一次
舊日有可能拔走隱藏的刺
若結果不能變改不如展翅
只保留心意

不懂得去為你寫詞來延續故事
一早已逝去的用幻象亦難比擬
別亂套用某段歌詞在緬懷往事
你可有準確想過這句子裡的意思

不清楚你內裡心情平和還是詫異
當天說沒有所謂現在為何爭議
若藉著寫詞舊憾淡然了事
任憑處置

高質詞
留名待聽

不知道是我生字乏味或太刻意
用盡了力氣但依然被喚成幼稚
你總有多個想法不過只會在暗示

好似完全唔岩音咁嘅

咁誇張
但我聽佢唱又唔多覺

了同力，好似
但樓主整體好好高質

唱俾fason聽

好有心機

幫推

花G

過獎

謝謝
寫同剪都度咗一段時間

唔係太match個歌名

改下d押韻得唔得啊，ziziziziziciixixiii

好撚正，好有意境
比心機繼續寫落去

好尷尬
成首歌唔知想表達d乜
句式單調由頭loop到尾
好多位明顯見到夾硬砌d差唔多音既字入去
但其實出唔到意思

簡單講

成首詞好悶 無共鳴

你都做咗好耐新手下

改名確實唔擅長

謝謝巴打

確實係尷尬
始終句式同要填乜野音既字
係被首曲局限

概括啲講
只係想話自己填既作品不停被對方彈稿
但對方連想表達乜野都唔知
屢勸不聽下決定任佢亂改

新手無分年資

又跪又拜

凱兄

到底係更換段落 定更段換落？
Btw填得好好

更換段落，不過無謂要人重唱
謝謝巴打

副歌ok 前面唔太順 特別係一開始

有大師快跪

始終主段太短
將一堆野壓縮咗落去可能有啲亂

有排都未到我

真係唔錯 加油

樓上仲多大師啦

樓上有個

樓上有兩個

J Ed

點解次次都唱錯更換段落

記錯一次好難返轉頭

正

欣賞你去改詞

但係改完既詞既意境就同你呢刻一樣

無意義 隨便湊出語句當了事

唔知想點 好奇怪

你可有一秒想過給我準確的意思
講笑 認真小弟自問唔叻
所以希望巴打可以詳加指點
好讓我下次避免再犯

0分重作

呢句好有意境

好

如果單睇歌詞，根本無一啲非「詞人」不可嘅意象同情境。例如，我將首歌改名叫«作家»一樣可以。

簡單啲講，啲詞扣唔實歌名

可以先諗一啲有關「詞人」嘅特性，例如：
-苦苦思量
-寫別人/自己故事
-(多數)獨自創作>>孤單
-字數內容隨旋律決定>>被動>>如同愛情中兩者關係

然後就可以再根據以上特性入詞

另外，嘗試主歌多啲日常/ 生活化嘅描述，增強聽眾共鳴

副歌hook line要夠記憶性強，一聽就記到
(依家太簡單)

除咗呢樣其他套落作家都得啵

詞ok 但唱個個好難聽

如果講詞人特性，其實份詞都算有
最明顯是強調自己的作品要按監製意願修改，無力反抗，呢樣反而係作家無既特色 。乃至第一句填數字，所謂的0243已經係填詞技巧之一。

另外，其實原詞叫演員，佢同樣唔係講緊演員。

比喻緊拍緊拖但另一半有好多野收收埋埋似演員喎

我當然明
我指演員既[特性]

如果把聲再佬味d就正

個味道或者仲正

我覺得樓主係有心寫嘅

不過我聽完就無乜感覺，

啲音有啲格硬泥

試舉例之

高質 繼續努力

邊間教會？

無感覺其實正常
始終無一個題材會合所有人意
但音夾硬黎就

個subject係演員 所以都係原唱既詞更有味道
樓豬應該改埋個歌名

樓豬個版本叫《詞人》，Youtube片個封面同標題都有寫

唔好逼一個愛你既人be freestyle~

多人討論真好

副歌唔睇字聽左一次

完全好夾硬，聽完唔會令人有印象

um...都係既

邊個位唔掂
我下次會注意

樓主telegram傾一傾

added

堆到比Eason 唱

up乜？

除左verse1感情用錯， 成首歌整體都幾正

因為pth個印象太深刻姐

寫得幾好
加油

謝謝

十卜

我唔識填詞，唔評論

講唱歌方面
樓主係平時都係咁唱定係特登chok聲配合依首歌？

把聲好唔自然
聽眾會聽得好辛苦

加油，再練下就好好多架啦

唱歌係另有其人
我會轉達俾佢知

難得有改詞幫手推下

謝巴打

今時今日都真係好難得

反而除左verse1 幾它位感情都好到位